{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bienvenue sur mon blog personnel","text":"<p>Ce blog est une collection de pens\u00e9es, r\u00e9flexions, essais, sur des sujets divers et vari\u00e9s, masi la plupart du temps en lien avec la psychologie, les nouvelles technologies, l'informatique ou la philosophie. </p> <p>Je contribue \u00e0 ce blog gr\u00e2ce \u00e0 une exp\u00e9rimentation technologique. Tout commence par une note audio, enregistr\u00e9e la plupart du temps pendant que je marche, ou que je cours. La note audio est ensuite envoy\u00e9e \u00e0 un bot Telegram, qui la transforme en texte. Le bot Telegram se charge \u00e9galement de l'envoyer sur GitHub, pour que l'article soit publi\u00e9. </p>"},{"location":"26.03.24/","title":"26.03.24","text":"<p>  Your browser does not support the audio element. </p> <p>dr\u00f4le de situation aujourd'hui Marie qui est sur le point d'accoucher et puis moi qui suis dans cette sorte d'attente, d'excitation, de peur m\u00eal\u00e9e, un petit peu d'appr\u00e9hension aussi, d'anxi\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame pour la suite. Et donc je suis dans une situation \u00e9motionnelle particuli\u00e8re, bien s\u00fbr \u00e0 la fois une r\u00e9jouissance totale pour ce qui vient, mais aussi un petit peu de craintes, craintes qui sont li\u00e9es \u00e0 quoi finalement ? Premi\u00e8rement je pense \u00e0 la simple physicalit\u00e9 de l'aliment qui t'arrive, bien s\u00fbr. Pour Marie premi\u00e8rement, pendant l'accouchement, puis ensuite pour vous deux, par la suite, sur le manque de sommeil ou disons toutes les activit\u00e9s qu'il va falloir faire pour pourvoir vos besoins. Donc je pense qu'il y a une premi\u00e8re part de l'appr\u00e9hension qui est li\u00e9e \u00e0 \u00e7a. Donc je pense qu'il y a une premi\u00e8re part de l'appr\u00e9hension qui est li\u00e9e \u00e0 \u00e7a. C'est l\u00e0 vraiment la fatigue et puis l'impasse physique. L'impasse physique Et puis... apr\u00e8s, c'est s\u00fbr qu'il y a aussi la... Une appr\u00e9hension un petit peu sur le changement de vie que \u00e7a va provoquer. Mais je pense que c'est une appr\u00e9hension aussi sur... sur ma vie professionnelle. sur ma vie professionnelle. parce que je redoute de ne pas r\u00e9ussir je redoute de stagner de ne pas avoir le succ\u00e8s que je cherche \u00e0 avoir et ce qui me fait peur \u00e9videmment c'est la comparaison avec mon p\u00e8re o\u00f9 des fois j'ai l'impression que je serais ce serait un \u00e9chec pour moi de me retrouver dans la m\u00eame situation que celle o\u00f9 il s'est retrouv\u00e9 et pourtant c'est des vies parce que le parall\u00e8le d\u00e9j\u00e0 il repose sur le peu que je connais de sa carri\u00e8re \u00e0 lui et en fait finalement je ne sais pas exactement ce qu'il a fait dans sa carri\u00e8re bien s\u00fbr j'ai des bruits de sa carri\u00e8re mais je ne sais pas tout ce qu'il a fait et donc d\u00e9j\u00e0 \u00e7a repose sur les brides que je peux reconstruire de par ce que je sais mais aussi c'est clairement de l'interpr\u00e9tation parce que m\u00eame avec ces brides l\u00e0 m\u00eame avec ces brides l\u00e0 le fait que je fasse le parall\u00e8le avec moi-m\u00eame c'est cousu de fil blanc enfin c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est c'est et donc l\u00e0 j'ouvre un nouveau sujet avec la comparaison entre la vie professionnelle de mon p\u00e8re et la mienne en gros lui je sais que il a il a eu une premi\u00e8re phase de carri\u00e8re tr\u00e8s talentueuse et couronn\u00e9e de succ\u00e8s au moment de sa sortie des \u00e9tudes il travallait Il a travaill\u00e9 chez Brown &amp; Boveri, ensuite chez Digital, et \u00e0 ce moment-l\u00e0, je pense qu'il avait une carri\u00e8re plut\u00f4t flamboyante. Et l'arriv\u00e9e des enfants, en fait, a plut\u00f4t une tendance invers\u00e9e, je pense, cette courbe de carri\u00e8re flamboyante, mais je ne suis pas du tout s\u00fbr que ce soit li\u00e9 non plus. Et puis, en fait, ce qui est dr\u00f4le, et donc l\u00e0, j'ai tout de suite finalement la r\u00e9ponse \u00e0 mon propos, c'est que moi, en fait, je vis plut\u00f4t l'inverse, \u00e0 savoir une vie professionnelle qui \u00e9tait extr\u00eamement pauvre dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 de ma vie, jusqu'\u00e0 mes 26, 27 ans. Quand je dis pauvre, je dis, enfin, c'est pas si p\u00e9joratif que \u00e7a, mais c'est pauvre dans le sens o\u00f9 c'est pas ce qui m'a int\u00e9ress\u00e9 en premier lieu dans ma construction de moi-m\u00eame, en fait, j'ai \u00e9t\u00e9 beaucoup plus int\u00e9ress\u00e9 par le fait de poursuivre, poursuivre mes passions, le fait de cr\u00e9er des \u0153uvres qui soient artistiques. Et donc, je suis arriv\u00e9 \u00e0 ce moment de ma vie, vers 26, 27 ans, o\u00f9 en fait, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 me r\u00e9veiller, \u00e0 me dire, mais en fait, qu'est-ce que j'ai envie de faire pour une vie plus professionnelle ? Et c'est l\u00e0 que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 construire finalement ce parcours-l\u00e0. C'est le moment-l\u00e0 de ma vie. Et donc, en fait, ce qui est marrant, c'est que je suis plut\u00f4t dans la situation inverse de mon p\u00e8re, qui serait que moi, j'ai eu une premi\u00e8re moiti\u00e9 de vie peu success\u00e9e au niveau carri\u00e8re. C'est plut\u00f4t maintenant que les choses commencent \u00e0 se mettre en place pour avoir plus de succ\u00e8s \u00e0 ce niveau-l\u00e0. Apr\u00e8s, peut-\u00eatre que c'est aussi \u00e7a, justement, qui me fait peur. C'est que j'ai peut-\u00eatre peur que j'ai commenc\u00e9 trop tard. Maintenant, je commence seulement un tout petit peu \u00e0 voir des opportunit\u00e9s, \u00e0 voir clairement des opportunit\u00e9s qui s'offrent \u00e0 moi. Et j'ai peur peut-\u00eatre que ce soit exactement depuis ce moment-l\u00e0 que je d\u00e9marre une nouvelle vie avec mon p\u00e8re. Et que du coup, \u00e7a va m'\u00eatre fort, en fait, \u00e0 toutes ces opportunit\u00e9s. Donc, finalement, de quoi est-ce que j'ai le plus peur au fond de moi par rapport \u00e0 la vie professionnelle ? Je crois que ce dont j'ai le plus peur, c'est de ne pas jouer \u00e0 mon vrai niveau. Ce qui rejoint cette pens\u00e9e que j'avais hier par rapport au foot quand j'\u00e9tais adolescent, o\u00f9 je savais que je valais. Ce que je valais \u00e0 l'entra\u00eenement, qui \u00e9tait dans le niveau de bon joueur amateur. Voil\u00e0, on \u00e9tait dans des niveaux assez bas, mais de bon joueur dans les niveaux o\u00f9 je jouais. Et de ne pas avoir r\u00e9ussi \u00e0 exprimer \u00e7a lors des matchs, o\u00f9 finalement, je perdais tous mes moyens, je perdais confiance en moi, etc. Et donc, en fait, j'ai l'impression que c'est \u00e7a, ma peur la plus fondamentale. De vivre la m\u00eame chose sur le plan professionnel, \u00e0 savoir rester toute ma vie coinc\u00e9 dans cet \u00e9tat o\u00f9 je sais que je vaux plus que ce que je suis capable d'obtenir d'un point de vue professionnel. Et peut-\u00eatre que \u00e7a, c'est quelque chose que mon p\u00e8re aussi a exp\u00e9riment\u00e9. Mais \u00e7a, c'est une pure supposition de ma part. Mais peut-\u00eatre que lui aussi. Il s'est retrouv\u00e9 finalement dans cet \u00e9tat o\u00f9 il savait qu'il valait plus que le poste qu'on lui donnait. Et c'est l\u00e0, en fait, o\u00f9 le pi\u00e8ge risque de se refermer. Et je pense que c'est en partie referm\u00e9 justement sur mon p\u00e8re, du point de vue de la carri\u00e8re. C'est qu'il arrive au point o\u00f9 une personne qui sait qu'elle a une valeur plus grande qu'un poste, qui lui est attribu\u00e9, peut devenir, en fait, difficile \u00e0 g\u00e9rer dans une \u00e9quipe. Et peut devenir assez d\u00e9sagr\u00e9able, en fait, \u00e0 g\u00e9rer comme partenaire professionnel, comme coll\u00e8gue, etc. Et donc, je vais \u00eatre de nouveau \u00e0 la r\u00e9ponse \u00e0 ma question. Je crois que je vais r\u00e9pondre \u00e0 sa main. \u00c7a fait du sens pour une personnalit\u00e9 de ce genre, des coll\u00e8gues du monde, de chercher, en fait, \u00e0 construire un parcours plus ind\u00e9pendant. Parce que, \u00e9videmment, avec une personnalit\u00e9 de ce type, on peut imaginer que c'est une personnalit\u00e9 qui se pr\u00eate bien \u00e0, justement, cr\u00e9er son propre truc. Et mettre \u00e0 profit, en fait, tous ses diff\u00e9rents , tous ses diff\u00e9rents skills pour monter, en fait, son propre projet. Inversement \u00e0 \u00e7a, on imagine ce type de temp\u00e9rament et de capacit\u00e9, de skills qui se mettrait, par exemple, dans une bo\u00eete. Ben, en fait, c'est toujours des personnes qui sont difficiles \u00e0 positionner. C'est des personnes qui ne veulent aucune commande. Des personnes qui... En fait, en fait, c'est des personnes qui sont difficiles \u00e0 positionner. en beaucoup de capacit\u00e9s et cette typologie de la personne fonctionne difficilement en entreprise. Et apr\u00e8s, qu'est-ce que finalement, comment mettre au profit le mieux mon temp\u00e9rament et la fa\u00e7on dont je suis ? Quelles sont les cl\u00e9s qui me permettront, \u00e0 m\u00eame \u00e2ge, de se soucier en partant du clich\u00e9 ? C'est \u00e7a la vraie question. C'est comment structurer, disons, ma fa\u00e7on de travailler, mes projets, ma vie, pour concorder avec cette fa\u00e7on de penser, d'interagir avec les autres. Toujours \u00e0 l'aff\u00fbt, en fait, des nouvelles id\u00e9es, \u00e0 l'aff\u00fbt de nouveaux projets, etc. Voil\u00e0. C'est \u00e7a la question.</p>"},{"location":"structure_pensee/","title":"Structure de ma pens\u00e9e","text":"<p>  Your browser does not support the audio element. </p> <p>Tentative de d\u00e9finir les limites positives et n\u00e9gatives de ma personnalit\u00e9 et de mon temp\u00e9rament en partant de l'exp\u00e9rience r\u00e9elle et quotidienne et de la structure quotidienne de ma pens\u00e9e. Donc si je prends une journ\u00e9e type et en fait ceci ind\u00e9pendamment du fait que j'ai un emploi fixe c'est \u00e0 dire d\u00e9pendant ou une activit\u00e9 ind\u00e9pendante, une journ\u00e9e type ressemble \u00e0 \u00e7a. En gros je vais effectuer le travail qui est la t\u00e2che, le labeur le plus imm\u00e9diat qu'on me donne. Ou que je me suis donn\u00e9 via un travail de conseil pour un client. Donc je me l\u00e8ve autour de 7h00 commence \u00e0 travailler assez vite et je m'att\u00e8le en premier lieu \u00e0 la t\u00e2che qui va me demander le plus d'\u00e9nergie ou du moins qui est la plus urgente. Et puis je r\u00e9sous cette t\u00e2ches, souvent quand je me concentre, que je sais exactement ce que c'est le p\u00e9rim\u00e8tre de ma t\u00e2che et que le cadre est clair et que tout est d\u00e9j\u00e0 structur\u00e9 dans ma t\u00eate, en fait je me mets au travail et le maximum du temps que \u00e7a va me prendre c'est une demi-journ\u00e9e, \u00e7a c'est vraiment le maximum et en fait la majorit\u00e9 du temps la t\u00e2che si elle a \u00e9t\u00e9 clairement circonscrite etc, je l'effectue en une heure par fois deux, parfois trois, suivant la taille de la t\u00e2che \u00e0 effectuer. Bien \u00e9videmment si c'est une t\u00e2che de plus grande ampleur, c'est ce que je viens de d\u00e9crire, mais en le faisant sur plusieurs matin\u00e9es diff\u00e9rentes. Donc \u00e7a c'est le premier style, le premier type d'activit\u00e9 mentale ou c\u00e9r\u00e9brale ou professionnelle que je peux avoir. Donc je r\u00e9p\u00e8te, je commence en fait toujours par le mandat le plus actuel, le plus urgent. Bonjour. Bonjour. Et puis je le d\u00e9livre en fait tr\u00e8s vite. Donc prenons un exemple concret, je travaille \u00e0 l'EPFL, je fais de la gestion de projet et puis sur une matin\u00e9e, je dois par exemple pr\u00e9parer une pr\u00e9sentation pour des parties prenantes du projet politique, l'\u00e9tat de voie etc. Je me mets \u00e0 la t\u00e2che, je travaille efficacement de fa\u00e7on bien structur\u00e9e et circonscrite, je suis productif. J'ai pas de limite en fait de ce que je suis capable de faire en termes de mise en forme, de r\u00e9daction, de communication, de calcul etc. Les choses sont bien structur\u00e9es et je fais \u00e7a en une demi-journ\u00e9e. Et apr\u00e8s il y a l'autre partie, enfin une autre partie de ma structuration mentale on va dire, qui rentre en compte et qui est Ah en fait je pourrais trouver... Je pourrais trouver potentiellement un outil, une technique, une fa\u00e7on de faire qui augmente encore mon efficacit\u00e9 et souvent, d\u00e8s le moment o\u00f9 la t\u00e2che la plus urgente a \u00e9t\u00e9 faite, je m'att\u00e8le ensuite \u00e0 chercher, en fait c'est vraiment de la veille technologique, \u00e0 chercher l'outil ou le framework ou la fa\u00e7on de faire qui me permettrait de faire ce que je compte faire mais encore plus efficacement. Et bon peut-\u00eatre une fois sur trois je dirais \u00e7a d\u00e9bouche, mais en fait c'est une bonne id\u00e9e. Donc voil\u00e0. Merci. Et puis en plus je m'att\u00e8le \u00e0 ce que je touche sur la cr\u00e9ation d'un vrai workflow pr\u00e9cis, seconde m\u00e9tier \u00e0 la cl\u00e9 etc. Et puis deux fois sur trois c'est de la pure veille technologique donc je finis par ne pas vraiment trouver d'outil ou alors c'est un outil payant qui ne convient pas etc. Et donc voil\u00e0, je passe \u00e0 autre chose. Ensuite, une autre facette de ma structuration mentale. Est que, A partir du moment o\u00f9 la t\u00e2che la plus urgente s'est effectu\u00e9e, je me mets toujours \u00e0 penser \u00e0 un autre projet, une autre fa\u00e7on d'exprimer mes capacit\u00e9s, mes skills, et j'entre donc dans cette autre facette de ma structuration mentale qui est la g\u00e9n\u00e9ration, la g\u00e9n\u00e9tique presque automatique, la gen\u00e8se presque automatique de nouveaux projets, produits, services, peu importe le terme que je place dessus, parce que justement, pendant longtemps, j'ai voulu placer le terme d'\u0153uvre, enfin justement, je me suis souvent fourvoy\u00e9 en disant, il y a, ok, je prends plut\u00f4t un point de vue chronologique. Quand j'ai tout... quand j'ai tout \u00e9tudi\u00e9 en lettres, je me suis dit, ce dont j'ai besoin, c'est de cr\u00e9er des choses qui proviennent vraiment de moi-m\u00eame. J'\u00e9tais blas\u00e9 par les r\u00e9dactions de fran\u00e7ais beaucoup trop basiques et chiantes, en fait, o\u00f9 tout ce qu'on faisait c'\u00e9tait de la bibliographie, et je voulais quelque chose qui provienne plus vraiment de moi-m\u00eame, de mon fort int\u00e9rieur. Et qui \u00e9tait plus de l'ordre de l'\u0153uvre pourrait appeler artistique. Apr\u00e8s, j'arrive \u00e0 Berne, \u00e0 l'\u00e9cole d'art de Berne, donc l\u00e0 je suis dans la quintessence de l'artistique, et je me rends compte que, \u00e0 contrario de certains de mes coll\u00e8gues d'\u00e9tudes, qui en fait se satisfont totalement de cette d\u00e9marche artistique qui consiste \u00e0 ne pas viser la commercialisation. Ne pas viser, en fait, la r\u00e9action du public, je me rends compte que moi, au contraire, ce qui m'int\u00e9resse tout le temps, c'est la r\u00e9action du public, et bizarrement, ce qui m'int\u00e9resse tout le temps, finalement, c'est la critique de l'objet que je mets \u00e0 disposition. Et donc plus tard, j'ai compris, ou je crois commencer \u00e0 comprendre, que c'est peut-\u00eatre li\u00e9 au fait que je... C'est peut-\u00eatre que je... C'est peut-\u00eatre li\u00e9 au fait que je... suis \u00e9videmment trop sensible, et trop ax\u00e9 sur le regard des autres sur ce que je fais, bien s\u00fbr, mais c'est aussi quelque chose qui me prostitue. Il faut savoir, je suis sensible \u00e0 \u00e7a, je suis dict\u00e9 par \u00e7a dans un sens, et donc je ne peux pas produire d'\u0153uvres, qu'elles soient artistiques ou qu'elles soient d'autres, comme on le verra, qui se d\u00e9partient totalement de la r\u00e9action sur l'autre. Et je me suis m\u00eame fait cette analyse de me dire mais... Est-ce que ce n'est pas aussi parce que j'ai toujours cherch\u00e9 \u00e0 provoquer quelque chose sur mon lecteur, j'ai toujours cherch\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er quelque chose sur mon lecteur, et la psychanalyse, peut-\u00eatre \u00e0 deux balles, que je me suis faite l\u00e0-dessus, c'\u00e9tait que la premi\u00e8re chose que je cherchais \u00e0 provoquer chez mon lecteur, c'\u00e9tait en fait une forme de sympathie, une forme de lien, de tisser un lien, et en fait, du coup, c'est bien s\u00fbr quelque chose. Un enfant qui aurait manqu\u00e9, par exemple, d'une certaine affection, peut-\u00eatre paternelle ou maternelle, plut\u00f4t paternelle dans mon cas, pourrait d\u00e9velopper par la suite, donc ce besoin qu'en fait, en r\u00e9digeant un texte, je provoque un \u00e9moi sur mon lecteur, qui \u00e9tait en l'occurrence \u00e0 l'\u00e9poque ma prof de fran\u00e7ais, ou mes profs de fran\u00e7ais plus tard, et que je provoque en fait, une sorte de lien, qui fait que... ces lecteurs allaient entrer en communication avec moi, et puis \u00e9videmment, potentiellement, si c'\u00e9tait bien \u00e9crit justement, appr\u00e9cier ce que j'avais fait. D\u00e9j\u00e0, \u00e0 l'\u00e9poque, j'ai v\u00e9cu certains micro-traumatismes, comme celui du po\u00e8me sur la rose, c'est une histoire peut-\u00eatre sur laquelle je reviendrai, mais ce n'est pas la priorit\u00e9. Donc, je disais que... Donc, je disais que... Donc, je disais que... Donc, je disais... Donc, je disais que... Donc, je disais que... Je disais que, \u00e0 Berne... \u00e0 Berne, je... ... \u00e0 Berne, je... \u00e0 Berne, je... Je d\u00e9couvre en fait ce monde de l'art... qui me d\u00e9plait sous beaucoup d'angles, sous beaucoup d'aspects. Je suis bien s\u00fbr immature \u00e0 l'\u00e9poque, et j'attends peut-\u00eatre trop, on va dire de la part de mes profs ou des personnes qui ont encadr\u00e9  sophistuffs. J'attends peut-\u00eatre trop de louanges, alors que, alors que ce qu'eux cherchent \u00e0 me donner, c'est des outils pour perfectionner, disons, ma pratique artistique. Et en fait, c'\u00e9tait \u00e7a, c'\u00e9tait surtout le terme de pratique artistique que je comprenais peu \u00e0 l'\u00e9poque. Mais pour moi, la pratique artistique, c'\u00e9tait rien. Ce qui importait, c'\u00e9tait le texte final. Convoque-t-il oui ou non en effet sur le lecteur ? Et ce qu'on appelle pratique artistique, finalement, je m'en foutais un peu, dans le sens o\u00f9 je r\u00e9fl\u00e9chissais tr\u00e8s peu au contexte dans lequel mes productions artistiques se faisaient. Au contraire, ce qui m'int\u00e9ressait, c'\u00e9tait toujours le produit final. Et donc, je pars de Berne avec ce sentiment d'inachouer, dans le sens o\u00f9 j'ai l'impression qu'on n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 ma juste valeur d'\u00e9crivain, de r\u00eave-l\u00e0, ce genre de choses. Et en partant de Berne, je me dis, peut-\u00eatre que ce n'\u00e9tait pas \u00e7a, peut-\u00eatre qu'il me manque encore quelque chose. Et apr\u00e8s, bon. Je passe forward sur l'\u00e9pisode o\u00f9 je pars dans le marketing, dans la communication. Et l\u00e0, tout \u00e0 coup, mes textes prennent aussi une autre tournure, puisque \u00e7a devient des textes commerciaux, donc \u00e7a devient des textes qui sont cess\u00e9s d'avoir de nouveau un effet direct sur le lecteur. Et l\u00e0, je commence \u00e0 retisser des liens avec cette part de moi qui s'int\u00e9resse \u00e0 la technologie, qui s'int\u00e9resse aux technologies, qui s'int\u00e9resse aux nouvelles technologies, surtout le c\u00f4t\u00e9 un petit peu geek, le c\u00f4t\u00e9 technique, scientifique, aussi, que j'avais dans ma premi\u00e8re enfance, quand j'\u00e9tais passionn\u00e9 de la NASA, d'avions, d'astronomes, de la blague. Et puis aussi de circuits \u00e9lectriques, avec mon p\u00e8re, justement, avec cette pratique-l\u00e0. Donc, finalement, c'est pas mal transmis de cette fa\u00e7on-l\u00e0. Et donc, \u00e0 ce moment-l\u00e0, je... Je recolle, on va dire, avec cette partie-l\u00e0 de moi-m\u00eame. Et en recollant avec cette partie-l\u00e0 de moi-m\u00eame, je me rends compte que, en fait, la d\u00e9finition que j'avais d'une \u0153uvre, \u00e0 savoir la croyance plut\u00f4t que j'avais dans le fait que ce qui m'int\u00e9ressait \u00e9tait la production d'\u0153uvres artistiques, commence progressivement \u00e0 shifter envers la direction de ce que j'aime et ce qui m'int\u00e9resse. Ce qui m'anime et ce qui me fait vivre, c'est simplement la cr\u00e9ation, le projet, mais le projet, en fait, finalement, de tout type. \u00c7a peut \u00eatre des projets artistiques, certes, \u00e7a l'a \u00e9t\u00e9 un temps, mais \u00e7a peut aussi \u00eatre des projets humains, \u00e7a peut \u00eatre des projets technologiques, \u00e7a peut \u00eatre des projets, en fait, qui ont d\u00e9bouch\u00e9 commercial. Et, bien s\u00fbr, il y a une part qui se lie \u00e0 \u00e7a, qui est celle de la cr\u00e9ation d'argent. \u00c9videmment, c'est s\u00fbr que c'est l'univers de la guerre aussi. Je ne me cache pas du tout que j'ai la volont\u00e9 et le souhait de r\u00e9ussir \u00e0 \u00eatre ind\u00e9pendant financi\u00e8rement, de gagner ma vie avec mes propres productions. Et donc, peut-\u00eatre que j'ai shift\u00e9 aussi de cette fa\u00e7on-l\u00e0 du monde artistique o\u00f9 j'ai eu l'impression de ne pas r\u00e9ussir vers un monde peut-\u00eatre commercial, business, o\u00f9 on verra, l'avenir me le dira, mais peut-\u00eatre que je r\u00e9ussirai mieux dans un sens. Et donc, je me d\u00e9couvre, en fait, cette nouvelle taxonomie, on va dire, des projets. Je ne consid\u00e8re plus qu'il y a d'un c\u00f4t\u00e9 la cr\u00e9ation qu'on appellerait artistique et de l'autre toute autre chose, c'est-\u00e0-dire le monde du business, les affaires, etc. Mais je pense qu'en fait, les deux sont li\u00e9s, les deux ne sont pas du tout des vases clos. Mais le fait de cr\u00e9er un projet business, le fait de cr\u00e9er un produit ou un service qui s'adresse \u00e0 un utilisateur, \u00e0 un consommateur, est tout autant pour moi une d\u00e9marche de cr\u00e9ation, une d\u00e9marche de cr\u00e9ation. Tout autant pour moi une d\u00e9marche de cr\u00e9ation, une d\u00e9marche de cr\u00e9ation. Tout autant pour moi une d\u00e9marche artistique que le fait de cr\u00e9er une \u0153uvre d'art. Et c'est peut-\u00eatre \u00e7a, en fait, la grande le\u00e7on de ces derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est peut-\u00eatre \u00e7a aussi sur quoi il faut que j'\u00e9crive plus. C'est cette id\u00e9e qu'on cr\u00e9e des cat\u00e9gories et des silos beaucoup trop herm\u00e9tiques en disant que d'un c\u00f4t\u00e9, il y aurait vraiment production artistique et de l'autre, production commerciale. Et en fait, c'est \u00e7a. \u00c7a m'a toujours saoul\u00e9. Cette distinction entre un art qui serait fait pour soi-m\u00eame et un art qui serait commercial, je pense qu'elle a toujours \u00e9t\u00e9 saoul\u00e9e par cette distinction-l\u00e0. Pour moi, il n'y en a pas. Pour moi, c'est la m\u00eame motivation qui dicte les deux, \u00e0 savoir la cr\u00e9ation d'un produit ou la cr\u00e9ation d'une \u0153uvre d'art. Une \u0153uvre d'art est un produit, au m\u00eame titre que l'autre, qui r\u00e9pond \u00e0 un besoin du consommateur \u00e0 un moment donn\u00e9. C'est \u00e7a, en fait.</p>"},{"location":"vertiges/","title":"Auto-analyse 1","text":""},{"location":"vertiges/#symptome-analyse","title":"Sympt\u00f4me analys\u00e9","text":"<p>Vertige soudain, anxi\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e momentan\u00e9e, impression de d\u00e9personalisation au milieu d'une conversation ou d'une interaction. </p>"},{"location":"vertiges/#exemple-concret","title":"Exemple concret","text":"<p>Je suis \u00e0 la r\u00e9ception d'un h\u00f4pital et soudain je suis pris d'une sorte de vertige. Je n'\u00e9coute plus vraiment la personne qui me parle, je m'observe entrer dans un \u00e9tat d'anxi\u00e9t\u00e9 trop grande. </p>"},{"location":"vertiges/#analyse","title":"Analyse","text":"<p>Ce qui provoque ces sortes de vertiges c'est d'\u00eatre face \u00e0 une personne dont j\u2019ai l\u2019impression qu\u2019elle ma\u00eetrise parfaitement son sujet, qu'elle est exactement \u00e0 sa place, qu\u2019elle a fait tout juste, qu\u2019elle a une tache importante pour la soci\u00e9t\u00e9, que tout roule parfaitement pour elle. En discutant avec un ami l'autre jour soudain paf \u00e7a me prend, mon inconscient scanne la situation \u00e0 se dit voil\u00e0 un homme accompli, qui fait juste, qui a raison. Et face \u00e0 cela moi je ne suis qu\u2019un \u00e9gar\u00e9. Un batard, qui n\u2019a pas sa place, qui ne sait pas ce qu\u2019il fait. Je me sens v\u00eatu de guenilles. Raison pour laquelle je suis si sensible \u00e0 mon style sans pour autant toujours faire les efforts n\u00e9cessaires car \u00e7a me co\u00fbte tellement de r\u00e9flexions, j\u2019ai tellement de doutes. </p>"}]}